riep Elizabeth; "Maar hoe zou dat kunnen zijn?
Hoe kon zijn zal worden genegeerd?
Waarom zocht je geen juridisch verhaal? '
"Er was net zo'n informaliteit in de termen van de legaat als om geef me geen hoop van de wet.
Een man van eer kon niet aan de intentie, maar meneer Darcy heeft ervoor gekozen om eraan te twijfelen - of om het als een loutere behandeling te beschouwen voorwaardelijke aanbeveling, en om te beweren dat ik alle claims had verbeurd erbij door extravagantie, onvoorzichtigheid - kortom alles of niets.
zeker het is, dat de levenden twee jaar geleden vacant werden, precies zoals ik was van een tijdperk om het vast te houden, en dat het aan een andere man werd gegeven; en nee minder zeker is het, dat ik mezelf niet kan beschuldigen dat ik echt heb gedaan alles om het te verliezen.
Ik heb een warm, onbewaakt humeur, en Misschien heb ik mijn mening over hem en hem te vrijuit gesproken.
die ik tot mijn beschikking heb, herinner me niets ergers.
Maar het feit is dat we heel verschillend zijn van mensen, en dat hij mij haat. "
"Dit is best schokkend!
Hij verdient het om publiekelijk te schande te worden gemaakt. '
"Enige tijd of wat hij ook zal zijn - maar het zal niet door _me_ zijn.
Tot ik kan zijn vader vergeten, ik kan hem nooit tarten of ontmaskeren. "
Elizabeth eerde hem voor dergelijke gevoelens, en vond dat hij er beter van werd ooit zoals hij ze uitdrukte.
"Maar wat," zei zij, na een pauze, "kan zijn motief zijn geweest?
Wat kan hebben hem ertoe gebracht zich zo wreed te gedragen? '
"Een grondige, vastberaden hekel aan mij - een hekel die ik niet kan missen toeschrijven in zekere mate aan jaloezie.
Had wijlen Mr. Darcy me aardig gevonden minder, zijn zoon zou mij beter kunnen dragen; maar zijn vader is ongewoon gehechtheid aan mij irriteerde hem, geloof ik, heel vroeg in zijn leven.
Hij had niet een humeur om het soort competitie te dragen waarin we stonden - het soort van de voorkeur die mij vaak werd gegeven. "
"Ik had niet gedacht dat meneer Darcy zo slecht was als dit - hoewel ik het nooit leuk vond hem.
